(回帶) 何君堯妻獲恒基2000萬收樓 何君堯疑漏報離岸公司：不再回應

立法會議員何君堯再涉漏報利益。《香港01》發現，何君堯家族離岸公司「Profit Trade」及其妻一同持股的香港公司「巨雅」，持有深水埗舊唐樓單位。發展商恒基原申請強拍收樓，後來改以1,962萬元收購單位，「巨雅」獲利12倍。

雙方於2016年9月底、即何君堯同月當選議員後簽訂合約。何君堯早前承認「Profit Trade」擁有家族資產，但拒絕交代他本人所佔公司權益，亦從未申報與上述兩間公司有關。

公民黨陳淑莊促請何交代是否持有「Profit Trade」和「巨雅」的權益。何君堯指，早前已就相關事件回覆，不會再作回應。

恒基旗下公司「快寶」2010年起收購南昌街210及212號業權，當中由何君堯家族及其妻子陳浩明持有的210號三樓單位，收購價達1,962萬元，而發展商一度申請強制拍賣，並提交測量師報告指出該單位市值為381萬元，惟強調並未計及重建時的價值提升。測量師陳致馨認為若單位收購價比地舖高，小業主獲益可觀，但指發展商可能想省卻時間及官司成本，因此難言收購價是否合理。（香港01製圖）

何君堯：早前已回覆 不再回應

《香港01》周一（30日）以電郵和短訊，向何君堯查詢家族公司事宜，並邀約他訪問，未獲回覆。記者今早（2日）在立法會當面向何君堯查詢，「巨雅」與恒基的舊唐樓交易一事，他指沒有空閒接受訪問。記者其後書面向他查詢，至今午約三時，何透過議員辦事處回覆，不再回應，並請記者參考他上周的相關電郵及個人Facebook回應。

何於上周的回應中稱，他已根據規定作出充分申報個人或家族資產；「Profit Trade Investments Ltd」不涉任何立法會利益衝突事項，因此他毋須向《香港01》交代或討論。
《香港01》今早（2日）在立法會當面向何君堯查詢，「巨雅」與恒基的舊唐樓交易一事，他指沒有空閒接受訪問。他其後透過議員辦事處回覆，不再回應，並請記者參考他上周的相關電郵及個人Facebook回應。（洪業銘攝）
恒基原申強拍 後改以1962萬「重鎚」收購

由「巨雅有限公司」持有的舊唐樓單位，位於深水埗南昌街210號三樓，單位1994年以150萬元購入。恒基透過旗下「快寶投資有限公司」2010年起在該處收購業權，當中共用樓梯的210號和212號，由地舖至三樓共有10個業權，其中9個於2010至2014年陸續被收購，只餘210號三樓由「巨雅」持有。

2015年5月，已收集87.5%業權的「快寶」入稟申請強拍，希望取得全部業權後重建。《香港01》取得「快寶」當時提交土地審裁處、由測量師行「第一太平戴維斯」完成的估價報告，估算「巨雅」所持的單位，市值僅為381萬元。不過，值得注意的是，強拍賠償是以該單位攤分的重建價值計算，並非以市值計算，所以相當可能高於市值。

不過，「快寶」與「巨雅」於2016年9月23日首次簽訂買賣合約，以1,962萬元收購該單位，出價較估值高出4.1倍。換言之，「巨雅」持貨22年，獲利1,812萬元，利潤高達12倍。

交易於同年10月26日完成，而「快寶」於11月撤銷強拍申請。今年4月，恒基宣布以象徵式一元，租出相關地皮予社聯兩年以推行貨櫃組合屋計劃。翻查資料，「巨雅」獲恒基「重鎚出撃」收購所持單位，收購價甚至高於兩間地舖（見上圖），而212號同層同面積、估值同為381萬元的單位，2010年的收購價為400萬元，僅較估值高約20萬元。

測量師：小業主獲益可觀

萊坊執行董事、測量師陳致馨解釋，若發展商持有的業權達到門檻，可入稟申請強制拍賣整幢物業，「強拍是以重建價值為底價，收益按物業現值佔比分成，理論上地舖的分成較多」，因此若發展商不採用強拍，而以高價收購住宅單位，小業主或獲不錯收益，「若單位收購價比地舖高，小業主獲益可觀」。

不過，他指發展商以高價收購單位，亦有一定理由，「可能想節省時間、提早發展，而雖然強拍勝算很高，仍有風險，亦要負擔官司的部分費用，發展商計到數就會做，從專業角度很難判斷（是否合理）的」。

何君堯家族及妻子陳浩明持股的「巨雅」，獲恒基以1,962萬元收購南昌街210號3樓單位，不過何從未申報持有「Profit Trade」及「巨雅」的權益，公眾並不知悉他與這兩間公司及這宗交易的關係。（香港01製圖）

何君堯早年落「鑽石釘」 妻為股東兼董事

翻查資料，何君堯1994年代表「巨雅」，以150萬元購入上述單位，當時「巨雅」的大股東為「良田股份有限公司」，佔股83.3%；何持有「良田」50%股權。「良田」於2003年，將股權轉讓予何氏家族離岸公司「Profit Trade Investments Limited」。

何君堯妻子陳浩明是「巨雅」的股東兼董事，佔股16.7%，其餘兩名董事是何君堯的兄弟何君柱及何君鑾。何君堯與妻子曾於2014年，分別以律師及業主身份，在單位的按揭文件上簽署，顯示二人親自處理單位事宜，而與恒基交易的買賣合約，亦由何君堯任高級合黟人的何君柱律師樓處理。

何君堯涉漏報高球場旁農地系列報道

何曾認擁家族資產權益 陳淑莊：何須交代有否於舊樓交易中獲益

《香港01》上周揭發，由「Profit Trade」持股99.99%的香港公司「寶通」，在粉嶺高爾夫球場西南面擁有12萬呎農地；何君堯當面承認農地是其家族的資產，他本人亦持有權益，但指不涉利益衝突，拒絕交代他佔多少權益。

按立法會規定，議員本人或連同配偶、未成年子女持有任何公司，包括海外公司股權1%以上，即使公司沒有資產和業務、亦須於議員個人利益登記冊申報。

何君堯當選後，僅於2016年10月申報過一次持有實益的六間公司名單，當中並不包括「Profit Trade」及「巨雅」。換言之，公眾一直不知他與這兩間公司，以及上述與恒基交易的關係。

公民黨陳淑莊指，「巨雅」與恒基的舊唐樓交易，與何君堯當選時間接近，何應交代是否知悉交易、他本人和太太有否獲益。她續指，「Profit Trade」及其所持有的香港公司，持有何氏家族資產，而何早前已承認擁有權益，因此何應盡快檢視個人權益及申報。

她強調，公眾期望議員誠實申報利益，在議會行事不偏不倚，因此若何的利益申報有遺漏，必須盡早補做及交代，以釋公眾疑慮。

推

推

武力要升級 文宣都要升級
(呼籲!!)(汲取G20經驗)關於登報一事提升輿論問題

推
無忘721義士！
兩邊都要推！

400萬賣條友係咪比玄牛逼

學淋病不再回應送終條例

好難查到有問題
佢最後一個單位會高價d，仲要最少遲2年賣，樓價都升左一大截